Nổi mụn mủ ở vùng kín nữ giới là bị gì? Nổi mụn mủ ở vùng kín nữ thường là do thói quen sinh hoặc và vệ sinh kém tuy nhiên đây cũng có thể là dấu hiệu của các căn bệnh nguy hiểm lây qua đường tình dục. Tham khảo thêm trong bài viết sau đây.

PHÒNG KHÁM ĐA KHOA VIỆT NAM
(Được sở y tế cấp phép hoạt động)

Hotline tư vấn miễn phí: 02838115688 hoặc 02835921238

## Nổi mụn mủ ở vùng kín nữ giới là bị gì?
Mụn không hề phân biệt nơi chốn mà có thể xuất hiện ở bất kỳ chỗ nào có lỗ chân lông bị tắc, ngay cả ở cơ quan sinh dục.

Có nhiều nguyên nhân gây nên hiện tượng nổi mụn mủ ở "cô bé". Cụ thể như sau:

✎ Vùng kín nổi mụn mủ do bệnh viêm nang lông

Các nốt mụn thường mọc ở chân nang lông cơ quan sinh dục, thường là mụn bọc, sưng tấy đỏ, ngứa và đua rát. Thường do phụ nữ vệ sinh bộ phận sinh dục thấp hoặc mặc đồ lót quá chật.

Hoặc lông bộ phận sinh dục mọc ngược khiến tắc nghẽn tuyến mồ hôi. Lượng hormone trong cơ thể tăng cao kéo theo các tuyến bã nhờn, mồ hôi bộ phận sinh dục tăng gây ra mọc mụn.

✎ Vùng kín nổi mụn mủ do căn bệnh mụn rộp sinh dục

Đây là bệnh xã hội nguy hiểm, cơ bản lan truyền qua đường chăn gối với nhiều người. Căn bệnh do vi rút Herpes sống kí sinh trên cơ thể người dẫn đến.

Thường mụn nước sẽ có màu hồng nhạt, mọc thành từng đám, có lớp vỏ mỏng bao lấy nước bên trong, thỉnh thoảng có mủ, làm người chẳng may mắc bệnh cảm thấy đau và nóng rát ở tại vùng mụn nổi lên.

Quá trình đầu sẽ xuất hiện các mụn nước nhỏ, các mụn này có thể lan ra cả vùng mông và vùng hậu môn. Sau đó, sẽ mọc thành từng cụm, một thời gian sau sẽ vỡ ra gây viêm loét kèm theo đó là chứng đi tiểu phức tạp, cơ quan sinh dục nữ tiết nhiều dịch gây ngứa rát.

✎ Nổi mụn mủ ở vùng kín do bệnh lí sùi mào gà

Dấu hiệu của sùi mào gà nổi các nốt mụn thịt, màu hồng có hình dáng như hoa súp lơ,… Bên trong chứa dịch của vi sinh vật, mủ hay máu. Rất dễ vỡ gây chảy máu cũng như để lại vết loét.

bệnh phổ biến lây truyền qua đường quan hệ nam nữ và có mức độ nguy hiểm cao, khó chữa bệnh, dễ tái phát và gây khá nhiều ảnh hưởng xấu hiểm nguy.

✎ Nổi mụn mủ ở vùng kín do bệnh viêm âm đạo

Viêm vùng kín nữ thường do vi khuẩn, nấm tiến công khi phái đẹp vệ sinh vùng kín thấp hoặc do quan hệ chăn gối không an toàn.

Bên cạnh nổi mụn sẽ xuất hiện những biểu hiện như khí hư ra khá nhiều, có mùi hôi, ngứa rát dẫn đến tương đối khó chịu cho phái nữ.

Thông tin khác: [chảy máu vùng kín khi đi vệ sinh](https://www.linkedin.com/pulse/chảy-máu-vùng-kín-khi-đi-vệ-sinh-là-bị-gì-cách-khắc-phục-la-phuong/) có sao không

## Nổi mụn mủ ở vùng kín nữ giới có nguy hiểm không?
Vùng kín là nơi vô cùng nhạy cảm, nếu như bộ phận sinh dục có các triệu chứng không bình thường cũng như đặc biệt là nổi mụn mủ sẽ gây ra những rất khó khan trong sinh hoạt cũng như ảnh hưởng đến sức khỏe của người bệnh.

✜ Gây ra đau rát, ngứa: căn bệnh nổi hột ở cơ quan sinh dục không chỉ ảnh hưởng đến đời sống, công việc mà còn ảnh hưởng đến tâm lý phái nữ. Đặc biệt, mùi hôi tanh từ khí hư, dịch nhày, có khả năng giảm cảm giác trong quan hệ, bất tiện, thậm chí chảy máu lúc ân ái.

✜ Lan truyền cho bạn tình: nếu như nổi mụn ở cơ quan sinh dục do một số căn bệnh xã hội như sùi mào gà, mụn rộp sinh dục gây nên thì có thể lây lan sang bạn giường, người có mối quan hệ trong gia đình thông qua tiếp xúc trực tiếp hay gián tiếp.

✜ Lan truyền sang thai nhi: hiện tượng chị em mang thai mắc căn bệnh mụn rộp sinh dục ở nữ hoặc sùi mào gà có khả năng lây truyền sang thai nhi khi sinh thường. Gây nên tác động tới sự phát triển của trẻ.

✜ Viêm nhiễm, lở loét, vô sinh: Nổi mụn ở vùng kín nếu như kéo dài có thể dẫn tới viêm nhiễm, lở loét, lây sang những cấu trúc khác như tinh hoàn, ống đưa tinh, buồng trứng, cổ tử cung, có khả năng gây ra vô sinh.

## Cách thức trị nổi mụn mủ ở vùng kín nữ giới hiệu quả
Khi tìm ra vùng kín nổi mụn mủ kèm các triệu chứng không bình thường ngứa rát, đau đớn,... Thì nên đến địa chỉ có tiếng để được khám bệnh và điều trị bệnh liền. Tránh bệnh tiêu cực cũng như lây lan sang những bệnh khác.

Tại TP Hồ Chí Minh, phòng khám đa khoa Việt Nam là một trong một số địa chỉ chữa bệnh nổi [mụn mủ ở vùng kín nữ](https://phongkhamdaidong.vn/vung-kin-noi-mun-mu-la-bi-benh-gi-cach-chua-tri-995.html) hiệu quả được nhiều bạn gái lựa chọn.

Để trị nổi mụn mủ hiệu quả, các chuyên gia sẽ khám bệnh để tìm ra lý do và từ đấy phác thảo phác đồ điều trị thích hợp nhất. Phổ biến các cách sau:

- Điều trị bằng biện pháp nội khoa

Với phương pháp chữa nội khoa này được áp dụng cho hiện tượng căn bệnh nhẹ, những người bị mắc bệnh có bộ phận sinh dục bị viêm nang lông, thì bác sĩ sẽ trị bằng những mẫu thuốc kháng sinh. Bôi trực tiếp lên vết căn bệnh hay uống để ức chế chức năng lây lan của bệnh kém nguy hiểm hơn như viêm bộ phận sinh dục nữ, viêm nang lông, …

- Trị bằng phương thức ngoại khoa

✓ Phương thức ức chế

Phương thức này áp dụng cho các người bệnh bị mụn rộp sinh dục. Và mang lại hiệu quả cao, đảm bảo cho người bệnh.

✓ Phương thức ALA-PDT

Phương pháp này áp dụng cho các bệnh nhân bị bệnh lí sùi mào gà. Điểm mạnh của cách này là dòng bỏ nhanh những vết mụn sùi cũng như giảm thiểu nguy cơ tái phát. Điều trị bệnh nhanh dứt điểm với độ chính xác và bảo đảm cao.

Không chỉ thế, phái đẹp cũng buộc phải giữ bộ phận sinh dục sạch sẽ, giao phối quan hệ nam nữ bảo đảm, mặc đồ lót thoải mái, bật mí chế độ dinh dưỡng đầy đủ,...

Phía trên là những vấn đề về [nổi mụn mủ ở vùng kín nữ giới](https://suckhoemoinha.webflow.io/posts/noi-mun-mu-o-vung-kin-nu-gioi-la-bi-gi-cach-dieu-tri) là bị gì và cách chữa bệnh, hy vọng sẽ hữu ích với bạn gái chẳng may gặp phải tình trạng này.

PHÒNG KHÁM ĐA KHOA VIỆT NAM
(Được sở y tế cấp phép hoạt động)

Hotline tư vấn miễn phí: 02838115688 hoặc 02835921238